[7月機人新番] GRANBELM グランベルム

魔力從世界消失已經有將近1000年的時間，人們也完全忘記了過去的魔法，而在這樣的世界生活的元氣高中生小日向滿月雖然積極的度過每一天，但是心中卻隱隱有著一份不安，既不擅長運動也不擅長學習的她在苦惱什麼是只有自己才能夠做到的事情，而在一個月圓之夜，小日向滿月遇到了另一位名字中有「月」的少女 新月埃內斯塔深海，而兩人的這場相遇轉動了命運的齒輪，得知了世界秘密的少女要做出自己的選擇。

STAFF
原案：ProjectGRANBELM
監督：渡邊政治
シリーズ構成：花田十輝
キャラクター原案：大塚真一郎
キャラクターデザイン：今中 敬
アルマノクスデザイン：ジミー ストーン
音楽：末廣健一郎
プロデュース：infinite
アニメーション制作：Nexus

OP/ED
オープニングテーマ：藍井エイル「月を追う真夜中」
エンディングテーマ：Uru「願い」

CAST
小日向満月：島袋 美由利
新月エルネスタ深海：種崎 敦美
アンナ・フーゴ：日笠 陽子
林 寧々：久保 ユリカ
袴田 水晶：悠木 碧
ロサ：赤崎 千夏
土御門 九音：石見舞菜香
小日向 希望：赤尾 ひかる
林 菜々：木村珠莉
林 美々：春日望
クレア・フーゴ：高野麻里佳
サーシャ：内山夕実
土御門四翠：田村ゆかり

官方網站

PV

藍井エイル既OP

仲有Uru既ED都好好聽，暫時係我今季心目中最鐘意既OPED

琴晚特登追live睇，機設好有魔動王/魔神英雄傳等SD機械人既feel，劇情第一集都係基本機人番既套路，戰鬥畫面唔錯

等熟肉出再睇多次

我都覺得d機整得幾正

好耐未見過咁岩心水既機設

最鐘意呢部，其次係主角機

BB戰士

全女班有少少驚伏

好明顯係魔動王

苦等熟肉

點解？

過左半日都未有熟肉

係咪諗起套三聖星呀

睇左殘體低清熟肉

係近年d機人番硬係差d

有熟肉未
希望無失望
對上原創笑容代價真係

而家我唯一仲有信心的機人番得番fafner

冇中文代理？

魔神英雄傳幼女版？

なになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになになに..............

有冇人計下講左幾多次

咁少人討論

藍井

機人番冇人睇

全女班都冇人睇

呢樣未必關女事
機人番次次都出事
應該都冇咩人又上釣

第一時間諗起魔神英雄傳

有桐谷華
得閒追下先

機設ok
觀望

x3 個機設好鬼似

但過去全女班主角嘅機人番，除左天使與龍同gunbuster，近年都係有啲伏

差叫招名同變身畫面

Lm

第一集好似幾好

第一集意外唔錯，
不過主角機第一集已經咁勁，
之後好難搞。

睇完第一集就知要必追
機會黎啦，滿月！

諗起銀河美少年

滿月=三個三日月
唔知擋唔擋到魔劍呢

好耐無見過有sd機器人既動畫
第一集都係啲王道展開架啦
講真今時今日我寧願睇皇道劇情都好過睇啲所謂原創劇本
上季套笑容的代價柒撚到笑
Dilf又係虎頭蛇尾
革命機啊 evol啊 就算撚數啦 模型都唔想買
得番銀河機攻隊同希德尼婭叫正常
屌 連啲冷飯野 交響詩篇都開始劇情暴走
係咪日本人已經唔識整機人番

女二部機攻擊模式好似黑白合，又有條尾
女一部機暫時睇落有好志雷馬feel，又咁岩首戰都係打風屬性

Fafner呢
而家等佢The Beyond上TV

第一集已經睇左三次

唱op係高達age果位，唱ed係希望之花果位，係咪曲線地講套野好多死人

其實，這部作品是「幪面超人」——《Granbelm》導演訪問
*仮面ライダー，港譯幪面超人，台譯假面騎士

《Granbelm》導演，渡邊政治的短訪問。
RE:0年代曾經翻過一篇他的訪問，正好這次又有一個，那就順便翻一下囉(煙)
RE0訪問就是說高潮在18話那個，PTT已回收：

--

—— 現在是把「魔法少女」和「巨大機械人」的要素融合在一起，當初開始做的時候是打算做成甚麼作品的呢？
渡邊：老實說，我到底在做甚麼作品，我自己也曾經不怎明白。如你所說，的確是有使用魔法的女孩子，但是這並不是「魔法少女故事」。的確是有出現巨大機械人，但是又跟我們描繪的「巨大機械人故事」有點不一樣。到底這部《Granbelm》是甚麼呢？在最終話混音(ダビング，成品最後一道工序)結束時，我總算明白了。其實，這是一部「幪面超人」啊。

—— 到底是怎麼一回事呢……？
渡邊：在本作登場的魔法人形「Armanox」並不是由誰做出來的兵器，而是把女孩子們心的形態以魔法人形顯現。所以說，這個跟變身成幪面超人戰鬥的人類青年差不多。所以不以「巨大機械人故事」「魔法少女故事」的角度，而是以看變身主人公活躍的「特攝作品」的心態來觀看是最為合適的。

—— 所謂「幪面超人」，原來是這個意思。那麼滿月和新月，兩位到底是怎麼樣的角色呢？
渡邊：滿月完全不知道「魔術師」「Granbelm」之類的東西，可以說是最接近觀眾位置的女孩子。另一方面，新月則是背負著包括「Granbelm」在內，故事陰暗面的女孩子。她加上負責歡樂部份的滿月，也可以稱作一起支撐著本作故事的「雙主角」呢。故事的主軸是「女孩子之間的友情」，被捲進魔術師之間的滿月，與一邊支持著她一邊投進艱苦戰鬥的新月，經過各種迂迴曲折後兩人的關係，會是本作的一個大看點。

—— 第二話以後的注目點是？
渡邊：新月的對手，安娜的「顏藝」可不容錯過呢。雖然是一副美人臉，但是在一些鏡頭中又會展露出可怕表情，能看到多彩的「顏藝」。聲演安娜的日笠陽子做出了令人懷疑她會不會因為缺氧而倒下的逼真演技，請務必留意在作中她的行動。

--

順帶一提，staff昨(8/7)晚已經在搞慶功宴了 (≅已經做完了)

仲以為係機甲版小圓故事好似麻麻

一集就知故事麻麻

睇左第一集，暫時感覺不錯
唔係異世界變左都有好多野可以寫，一集打一集日常咁
花田唔玩野的話應該唔會出事

玩依D戰鬥, 應該一定有代價, 唔係就變左打牌唔玩錢咁, 好流

代價未必係死, 可能冇左D 記憶或者用身邊既野黎找數

上面篇訪問話似拉打
唔通係龍騎咁

你唔講我都見唔到係花田

好似唔錯

me diu

Xb比ig合併應該難產

頭三集已經上映埋喇喎

乜而家睇系列構成/劇作家唔係指定動作？
上年南極都證明左花田係寫到好野，所以我都有期望

就係冇睇呢套係邊個
不過老實講 花田其實都冇咩野既
可能我睇開都係花田寫得唔錯果堆

花田諗起艦女人動畫...

京吹都好似係花田？
不過艦女人終極垃圾

花田寫得好嗰啲大多數都係非戰鬥類嚟
而且有唔少係有原作改篇

花田自南極覺醒後冇做過戰鬥番
究竟係真係覺醒左定係佢淨係識青春/愛情
今次算考牌

下集又有機戰睇

女主既魔法
1.對一般魔力抗性(?)
2.延遲發動魔法/複制别人魔法+延遲發動+強化
針對第二點，女主可能好撚勁

女主訓係張床準備起身既圖呢

放完出黎比人拉

咦 唔關我事架

lm

即刻call呀#入嚟取證

有機械既野, 花田通常爛..

為左聽kizuna ai找把聲睇

Body check 左成晚

點解無人討論㗎

仲未有熟

上一頁咪講緊女主既魔力，不過冇人理我

仲有星夢遊輪

扮手誤真商法ＰＶ可恥。

應該要下集再打先詳細啲

大家可以去聖巡

有無人cut到女主向窗簾出魔法個段gif

今集冇打鬥

個設定關係，應該似係一集打一集日常咁樣

Full moon先有得入結界打1 round.

無乜可能連戰la.

打一次要等一個月
平時可唔可以開部機出黎練習呢

部機俾人打爆左 就出局？

我等緊動漫國

睇個款就係
冇晒魔力仲開到機咩
果條友粒石仲要爛埋

因為b站冇買

頭2集其實好公式, 無乜特別.

公式有公式嘅好

唔想再有代價

OP好聽

即刻又諗起聖杯戰爭

代價

代價睇左3集，發現唔對路，即走

花田唔會令大家失望

代價第一集幾好
死咗男豬
幾有特色
點知之後嘅劇情

第二集死架
其實套野我又覺得唔係話咁差，但抽走哂d細節搞到好多野都無交代

劇情鋪排差
作畫扣到負分
仲話紀念作品

魔法童話使2

唔好拎呢套黎比

見到兩個女主髮色
加埋粒水晶
第一下我都係諗起機戰版小圓
而且女主仲勁過基拉
開波就企定定秒殺對家

灰姑娘好睇！

你話我話
可能後面會揭露祖先家譜度有人係魔法使
不過咁只顯示女主魔法潛能高，控制力等都係唔夠
睇佢打下一場就會知到底故事同角色寫成點

佢都鋪定曬話魔法使後裔先會參加
似樣

不過見到女豬爆SEED好似基拉咁瞳孔變色就知佢非等閒之輩
話唔定唔係自然人
係啲咩實驗體咁
反正你睇第二集黑髮女都可以洗人腦
但洗唔到粉毛腦
吹大左暫時真係無咩線索

作畫都算係咁
今時今日妹非妹啲作畫都出得街啦
代價算唔錯

不過個結局真係
根本係一季番做唔切格硬壓縮

會唔會係一開始個腦已經比人洗過一次所以黑毛先搵唔到佢有關魔法使嘅記憶
洗唔到腦可能人加咗lock

咁就祇該唔止係佢，係佢成個家族都有問題
用蝦你老實個講法就係N代前祖先比人落左忘卻咒，唔知道任何魔法界D野
係到呢代因為執到粒石先慢慢解鎖

魔法使既姊妹都好易中咀咒？
今集果個魔法使既家姐訓係張床度，下集預告講寧寧要保護自己既妹
睇落女主個妹都幾高危

感覺好微妙
都係出曬先再諗睇唔睇

都唔知幾多年無睇過機人番
睇左第一集覺得好唔錯
應該會keep住追

寧寧話等左成年
但都仲有新人參加
咁咪永遠唔會完

全部家庭都有問題咁

1開波就送s級機甲，同哈你波突老豆留底d魔法道具差唔多feel
雖然笑到震，但女主果種心情，對毒男黎講應該幾中

咁哈利都唔係起手神裝
最多就係校長比番件隱形衣佢
活點地圖係第三集先響路平度拎到

但係咪第一集有入金庫
好多錢

有
但實際上都應該唔算好多錢
話哂第三集買firebolt都唔捨得

有中國人嘅

有香港添

睇完三集真係好機戰feel
唔講黑百合同志雷馬

棘冠龍個打法係月のローズセラヴィー

重有部宇宙騎士

不過幾好睇

有講棘冠龍點打啦咩？

香港人嚟
班Chi-na人就會係噉話中国人

遠程、叉電好似係
定我睇錯

負責做機設的人的twitter上面好似有唔少有趣的設定

半官方幫手擬人化

[edit]

今次女主有著衫
今集大混戰幾好睇，下集又有混戰

預告女主對眼

btw 香港人美美講蝗語

蝗語教育

橙 有冇得叫佢地修正

啲作畫好靚

打鬥唔差
又有顏藝

係個戰鬥入到去好似FREE FOR ALL 咁打, 但又有幾個組隊好怪

睇埋今集
決定支持反派

聖杯戰爭咁

03 gif

04 gif

正

但實際上已經打左成年幾
不斷有人出出入入

lee套越睇越正，蘿蔔版聖杯戰爭，再mix小圓，機設又正，最重要係戰鬥畫面夠晒刺激，對上套叫補啲水準嘅機械人番已經係ditf,但我覺得lee套啲戰鬥再正啲

香港人的招名

1.
本来なら１夜の戦闘で１体のアルマノクスを生け贄としてアルマノクスに捧げれば戦闘は終わります(１話参照)

每月的Granbelm只要有一機被破壞就會結束(被當作祭品獻給封印城)，本話是戰到破曉還是不分勝負(Time Up)收場

2.
非公式設定になりますが千年前とかなら男の強い魔術師もいたでしょう。アルマノクスにも乗れる。アニメ本編では基本的に魔術師は女性だけでしょうね。

本作裡的魔術師全是女性，男魔術師自千年前就絕跡了

3.
途中参加は本来ありません。満月がレアケース・・というか恐らく初めてです。
九音は最初から参加してたけど、騎体が遅れてきたという珍しいケースです。

Granbelm無法中途參戰，所以九音是一開始就參賽了，滿月則是前所未見的特例

4.
一ヶ月あるので、基本的には見た目は全快します。頭部、四肢の全てが破壊されても、コア魔石さえ残っていれば全快します。ただ、魔力をかなり消費するのでパワーダウンする事が多いです。

一個月的時間能將機體修復到外觀無損，但會消耗魔力導致出力下降

5.
使い魔ですね。ロンガンといいます。

機關龍的子機是一種使魔，名叫龍眼.....

即係女主而家中途亂入係本來唔應該發生
到底會係咩原因？

超級無敵海景佛跳牆

劇情需要 & 主角光環

女主竟然憑想像就爆到seed出trans-am brust，連raiser sword都有，果然粉紅切開係黑色

仲有MA變MS

今集成集都係機戰，好精彩，要重睇多幾次

以為女主想開聊天室，點知原來係聽到其他人內心世界既收音機

有人將官網的機體資料做了整合

睇黎寧寧阿媽有參加過GRANBELM ，但最後中左失憶既咀咒？

女主部機個頭部火神炮好撚似對眼, 成日望落去青蛙咁

女主部機唔淨止對眼出左眼珠，連兩肩都開埋眼

全女班先安全
機人番一有男人
d關係就好撚亂

機攻隊表示

機攻隊op 好好聽

女主地圖炮

戰鬥都好高質

覺醒打舅父

今集高汁到爆
可以話係近呢一兩年嘅真機人番
3邊戰鬥各有特式無hea做
當然唔少得機人番最正嘅變形
不過女主開外掛地圖炮
寧寧戰意都無晒

唔知最後黑長直有無破格威能可以對付女主呢

好邪道feel
似boss

今集的確高質，已經返睇左n次
但呢套新番好似無乜人睇，好可惜

就算唔講內容
藍井嘅op照計都會吸引到人睇㗎喎

就係冇咩人睇
明明有埋加持

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，入谷後pm admin

我都有睇
不過真係冇乜好討論

正路應該藍毛或女主係boss

我估藍毛係boss 又會知白毛家姐點解會有詛咒
女主個底仲未解 咁勁都係主角威能

寧寧屌你老母講咗成集寧寧仲會變形都輸, 女主角

出晒外掛啦

明明寧寧係有決心有理想有計劃
光海迷彩可以保留實力
都要決心一戰
仲要靠意志變形近戰
有時間開埋大絕
真係好難唔贏

其實咁都好慘
不過似乎配合番我之前的推測
女主家系應該曾經係魔術師，其他人打的時候都無出現魔力逆流+睇到對手記憶的情況(或者我唔記得左)
真係普通人無可能引發到咁大的魔力，仲要黑化埋，應該係同佢家族甚至佢本人過去有關

好高質

個魔力量應該係加埋寧寧個陣先有咁強？

05 gif

有無多啲打鬥嘅GIF

話說好似開技得女主隻眼有啲唔同，唔通又係關家系/過去記憶事

我都想cut 不過D打鬥part太長
d gif會大到仆街

應該完左呢部分先講身世

今次實在打得好多

仲要得6個原畫

咁都只係30至50

証明俾足心機

而家第5集
去到最尾就100㗎啦

重點係而家只係平砍
100%的話毀天滅地都似

睇錯 5個先岩

女主身世之謎

100%既攻擊力

天

係既話我建議其他選手快啲投降

隻隻都秒到

佢玩哂啦

粉切黑

唔知點解,好有小圓/友奈feel
女主身世真係好可疑

系列構成又係花田十輝

魔術世家(笑
沒有才能(笑
成功靠別人(笑
係咪好似邊度見過呢

仲要弒母

講到安娜咁廢，但佢都入到5強？定係其實一直都係靠佢兩個手下幫佢清場？
今集講佢妒忌，下集標題直接就叫佢怨婦

ED千祈唔好飛，播播下會突然有事發生

btw藍毛真係好最終boss feel

新月用粒碎寶石就咁勁，女主呢？

終於都死左條友？

慎二

應該打爆九音同新月
所以滿月唔洗對佢地

身為怨婦的她

滿月打新月都得架
臨尾滿月想世界和平果D 決定要贏 跟住破壞個system

呢類番嘅套路通常都係
1. 滿月會覺得呢個system會為大家帶嚟不幸
所以願意犧牲自己去破壞個system
新月知道咗望住滿月喊住講「唔好！滿月！唔好咁做！」
新月就話「對唔住！滿月！但呢件事只有我做到，為咗大家嘅幸福，我只可以咁做」
跟住滿月飛上天，完場
2. 滿月黑化，新月阻止
兩雄相揼，新月希望滿月快啲醒
「滿月！我係新月呀！求下你快啲回覆正常」諸如此類
去到最後一刻就喚醒滿月，跟住聯手破壞個system
做返個普通嘅高中生，完場
3. 同套路2一樣，唯獨結局係滿月為拯救其他魔法師繼續努力

好正

龍騎+fate+小圓+友奈大合體
仲有冇

志雷馬

最尾老母自殺定被自殺

滿月個妹又係怪

痴寧寧又多過痴家姐

見到家姐冇乜反應

痴撚線

ED識玩

突然間停左 >

嚇左一跳

我都覺

以為自己中bug

我初頭以為片源出問題

安娜個危險髮型連老母都害死埋

安娜自己實力應該唔差，但唔係打得贏Granbelm的資質，前兩集對住架機未整好的新月都拎唔到優勢，點會覺得自己贏到佢？
不過老母又係，係咁落佢面

最後真係以為個片源出事

我以為部機lag撚左

好少番第一二女主都咁黑人憎, 個種明屈你機都咁友善個feel好假
都係白毛

而家滿月先至最可疑
但新月算係有少少無辜

咁樣cut真係嚇死人

藍毛個樣咁串
到時俾女主開外掛屈個種反差一定好正

現階段不太可能見到呢個場面

藍毛似尾二打

我真係唔明， 開頭第一集又講到幾好姊妹、 今集完全路人唔識咁，我以為乜料

水晶藍毛都未必可以繼續留係豪宅

下集紅毛輸咪俾藍毛入主豪宅

暫時睇都收貨

睇日笠顏藝

一開頭唔係串緊佢又幫人整便當咩

ed嚇撚死

今晚又追live

怨婦

佢阿媽竟然死唔去

好期待,睇下一陣有熟肉未

上次1:25竟然睇到A站未鎖區既熟肉

爆seed既怨婦真係好恐怖

臨尾嚇左一下

btw 新ED

食住生肉先

睇左熟肉，今集完全將標題怨婦表現得完美無瑕

今集個標題應該係日笠太太の暴走

好想睇滿月同新月打返場，滿月仲未出精靈

睇官網女一二同藍毛部機都冇使魔個樣

同埋官網角色介紹冇兩位媽媽

但有安娜個管家

安娜髮型好正

點解集集都有啲位致敬經典機械人動畫

安那癲到

新月：都話你無可能反cap (眼神死)

新月係咪傳說中講多錯多既人

呢集神回
之前好唔鍾意安娜
但俾果種病嬌狂氣吸引到
相反新月真係

新月感覺似seed 基拉。

安娜好正

完美演繹成為怨婦的她
安娜: 我點會放過你呀

雖然上集都估到藍毛落詛咒
lm睇白毛vs藍毛 個預告臨尾幾秒

腎上腺素！多巴胺！內啡肽！
新月每一句話都可以無意中激嬲人真係好勁

Btw，打戲真爽，辛苦晒日笠太太

唔通藍毛kiss=詛咒？

睇下佢地會點解藍毛d謎團

艾↘爾↗涅↘↘斯↑↑↑↑塔！

有聲

日笠真係配得好正

須佐能乎

黑色個隻真係好屈

第6同第7集係唔係掉轉播？

何出此言？

Husky幾時cut返套安娜gif畀大家J

夜d先 番緊屋企

睇完今集，真係太黐線陽子太太
開頭我仲以為安娜會殺左阿妹，反正都已經黐左線
中間佢同新月單挑真係大家打到五五波，但安娜要去到暴走咁款先至打到五五波仲要玩陰招先至差d殺到新月，已經證明佢真係差一皮
不過新月本身都唔係想安娜參與大戰+講到自己一直都係孤獨，證明佢根本唔想打，亦都可能因為咁所以先想要消除所有魔力
不過結果都係

再說一次，你是赢不到我的
我今天是認真的
就算擁有強大力量，最終還是要看施術者
你讓我使用了精靈，自豪一點吧
不要被魔術師和魔力束縛，積極一點吧

句句都好毒

好耐未睇過正常無伏既原創機人番，希望唔好爛尾

今集同上集一樣
打戲文戲都做得好好
痴線㗎
好耐未睇過咁爽嘅機人番
動畫製作組好知道大家想要啲咩

愛娜今集用外掛石一技駁一技好正
臨尾仲要陰新月
真係怨婦
不過道行始終都係差一皮

新月今鋪應該要抖返兩三個月

你係咪數漏咗滿月

大佬答左兩個問題

上︰安娜的魔力不足原因，除了自己的技術外，亦可能因為以前祖先打敗了所以少魔力，她媽因而可能有情緒問題

下︰一般來說對機體的傷害不會傷到操控者，但如果同步率太高就不一樣了

比人打爆左,話你其實好撚廢
跟住佢真係放棄
然後又殺老母
個故仔一樣行到

即係佢老母係自殺?

同步率太高會對操控者有傷害，即係代表安娜…?

以今集尾段新月都比安娜鍊到死咁滯，咁樣腹部中刀GG係完全有可能

須佐能乎是最強

剛睇完，估唔到臨尾都係唔肯握手言和

但其實，睇唔明，黑毛最後果一下郁一下手指，之後紅毛就打中自己粒石啫係點？

見到好似係架機條尾由後面兜野插落去

黑毛部機條尾插爆紅毛粒石

黑毛係屈技量, 戰術眼. 咁樣比日笠太太屈陰招都可以反CAP.

求右上角個套全名.

白毛

安娜:

^訓醒再執過呢張 有D煩=.=

^訓醒再執過呢張x2=.=

19張

神無月巫女
GL神作

屌 好眼訓 唔記得4member
大家加油呀
177MB姐

Thx Husky

安娜好正

屌 比我係安娜我都嬲到痴線
睇到眼火爆想佢真係打爆新月

插曲下月出

佢最錯係唔一開始直接打爆安娜等佢認識到有幾大差距
相反不停咁放水

佢無諗過會咁傷人自尊心

不嬲唔出聲先係最傷人自尊心

好撚癲

Btw寧寧係大家姐的話，係咪即係合法

喂

ITunes唔係有得買黎聽咩？

正皮。補番先

黑毛FF 有其他人打爆佢先，咪唔使咁老鑑，戰略黎講其實無錯。

點知計錯數アナ留到尾，佢仲要執多隻滿月，痴女無可能保住正氣。

藍毛唔知有咩陰謀

補gif

食花生愉悅

藍毛應該係上一次大戰留落黎既人？

第一集就玩完個位

人哋喺隔離廠玩得好歡樂丫

你係贏唔到我㗎

Who is 安娜好慘

陰公

其實到依家都好似無講點解黑毛要做第一魔法師, 今集講勁耐咩我唔想咁勁架咩咩咩但又參戰, 又唔比安娜打死佢, 作者係咪應該比返個好强嘅原因佢要成為第一魔法師

定係我miss咗

俾安娜知道佢更加嬲

係你miss左
佢好似第二定三集話要做the one消除所有魔力
好似龍騎真司咁

又等睇live

百合大法好，又kiss又床戲

安娜

消失得好徹底

女主個妹有古怪？

羅莎竟然以咁既形式出返場

女主個妹睇落唔簡單，似係大boss feel，可能係佢製造女主，甚至成個世界歷史出黎，所以女主基本上係空白記憶，一無所有

下集九音

連官網都......

會唔會係上一次granbelm水晶同四翠既關係就好似而家既滿月同新月咁

順佐能乎!!

仲以為羅莎刮係生存係OP ED

女主個妹真係好奇怪
基本上都係痴寧寧多
跟住今集仲要知寧寧過左黎

有冇人都覺得果兩個女主角好黑人憎

見人地分析話，女主本身就係魔力既來源，佢發夢見到既月球飄浮就係佢真實既記憶
女主間屋同個妹係真實存在，但被女主強大既魔力扭曲到以為有個家姐
仲話睇寧寧既電腦，係女主間屋正中心魔力強勁，女主個妹當時係門口，所以唔關個妹事

有d似，四翠聞到九音有水晶既味道就突然起返身

滿月唔知做乜咁，新月把口就...

Reddit上面都好多推測
甚至話而家滿月個家庭係佢虛構出黎，但因為同自己都係無親所以阿妹黐nenene多
只係點解釋包括安娜在內的記憶干涉

而家諗落都幾恐怖
講到打呢場戰鬥無人會死，但分分鐘係「敗者的存在消失左所以無人死」
不過可能係戰死者限定﹐第一集羅莎輸左之後都無事

女主好明顯係冇意識控制到D魔力
依家仲要高人地幾千/幾萬倍 咁高魔力做到記憶干涉都唔奇
不過連女主自己都好似唔知 又成日發月球夢
寧寧分析完話: 要去番以前個魔術時代先有呢個數
ME:
再加埋之前條問題 話女主部機未係100%輸出
咁呢一part就make sense
分分鐘變左女主先係boss

K島今集討論有人講得好
就係而家所有我地睇到關於滿月之戰的情報都可能是假的，無野可以信
如果下集要角係九音+水晶應該會再解釋到d野，有人甚至用水晶同滿月對眼幾乎係一樣黎估佢地之間可能係同質的某樣野

水晶話滿月咩都冇 所以唔應該插手🤔

如果好似有人推測咁，滿月係成個魔法系統產生出的來的某樣野，咁就講得通

08 gif

但好似解唔通水晶

粒大魔力有左自己人格?

你指新月拿著粒石反射果度？

呢兩個女主角的確唔太討好

相反安娜同水晶正好多

今集重要水晶著學生裝加黑絲

e張圖? 忽然覺得女主係e舊野既擬人化
又或者係咩古老魔術師後代,個名同月有關ed
好老土似幾千年前既愛

以為你講呢張、 誤會咗係粒魔石

（粒石反射唔清楚新月個樣，有點怪異）

女主叫滿月
套野又有叫滿月之戰
之前又話冇得打打下join
女主就直接入去開大技
一係要打敗呢個背負「一無所有」既boss
先可以實現願望
什或要取代滿月，成為「下一個滿月」？

水晶係幾正

滿月之戰只係中譯的結果
不過滿月可以無端端入結界就打，點睇都有問題

今集有啲唔明
點解安娜係死
其他輸嘅無死？
定係有魔法干涉令到安娜存在消失？
正常輸唔係好似寧寧姐咁仲生勾勾係到㗎咩？
或者係粒石碎咗同裂咗嘅分別？

人應該冇事我估
不過魔法干涉令到安娜存在消失, 全體記憶都比人改埋

要解釋的話官方多少有答過
首先安娜暴走之後同機體同步率太高導致對機體的傷害反映了在她身上(羅莎同nenene都只係單純被爆機)
其次佢用後備水晶續戰係踩界行為而要付一定代價

不過今集開頭俾我感覺係新月唔覺得自己殺死咗安娜
而係因為知道存在消失改變而傷心
可唔可以話安娜其實係輸咗但無死

都話左同步率高所以同步埋傷勢
係新月自己唔知有呢個設定
所以先認為自己無殺安娜

嘩 姐姐係田村配

等緊睇Live

有冇live link?

start

仲以為神隱左

前半出大事？

未有

岩岩都諗緊有冇聽錯,又係團長

女主依家有埋奧加，無得輸

god h

屌你 外掛到

覺醒

又有變型睇，呢部機好型

屌

女主準備再開外掛

頂

哇,咁都好白下

乜事

嘩，女主

白骨?

求解釋

好似變機械人咁

預告都好得人驚

預告隻手黑左

硬係形住係以前既參加者整出黎
但條線係線左去邊,最後預告睇好似真係舊大野

幾時先有熟肉啊，我好心急啊

上集都遲兩日先有,我今個星期唔等

等緊其他網放A站熟肉出黎

我直接上a站睇算
尤其係而家d字幕組慢過鬼咁

a站封左地區，你用咩方法睇

咪又係vpn
用解到b站的chrome插件已經睇到

chrome插件無個得，都係放棄

我用malus無問題喎

半夜追似睇鬼片
九音先係真女主

今集咁爆, 爛尾機會都機低. 呢套真心想入機戰.

女主

水晶部機變形又幾正

呢套由冷門變左越黎越多人睇，今季追咁多套新番，最鐘意就係呢套，近幾年原創機人番唔爛尾已經好難得

都仲係好少人討論

明明冇劇情暴走超展開冇妹非妹作畫

唔通而家啲人睇動畫係為左screencap 崩作畫同四天王劇情

AnimeloSummerLive
‏@anisama
♪月を追う真夜中 / 藍井エイル #anisama
現場

滿月

牡丹燈籠係邊個部機

好似話四音

姐姐叫四翠呀

唔記得明邊個就得

但唔明新月點解唔俾女主主動打
照計唔係驚輸俾水晶
莫非女主每上場一次就有野消失

部部機都正
唔知新月部機有無其他mode
暫時都好單調

寧寧唔係好似同新月講左女主係d乜咩？
應該下集會講

暫時我估係咁
滿月係被白百合操縱既人偶
水晶係上屆人偶兼赢家
滿月之戰目的是不斷吸收魔力，原因不明
Btw

小日向滿月
為什麼你不是魔法世家卻可以參加滿月之戰
為什麼你覺得自己一無所有
為什麼你一定要證明自己
答案只有一個....

話時話如果上屆贏咗點解仲會有呢屆
贏咗就已經係大魔術師啦

定係你所講靠人偶開掛每屆都贏晒其他人吸晒魔力
呢個比賽係個局黎？

官方系統派出既人偶，內定結局，冇真正赢家
係一個局

K島今集個討論串有好多猜測
其中一個係話可能每屆戰鬥都有一個人偶做暗樁，但水晶上屆打完都無回收，於是今屆就再加滿月入去

水晶本人重正
痴女格好好j

悠木碧

諗唔到花田寫啲咁嘅劇情
如果係咁發展都幾正

第6集開頭水晶唱過首兒歌
唔知有冇關系

自然由来の魔力増幅素材である魔石や聖金属は魔力を通すと重さを感じなくなるので最初は鎧や巨大武器に加工された。質量が多い方が強いので次第により巨大に、恐竜的進化をしていった。だいたい今がベストバランス。

即是有人先發現了有易於透過魔力增幅的素材，並很快被應用在製造兵器上，並由裝甲慢慢變成載人機體
這科技樹也太恐怖

魔法少女

魔法少女滿月

武裝機甲？

等身大

咁落本

開頭幾驚被個九音打爆咗，好在未死
之後重可以繼續J水晶

本身都覺得水晶好正，可以話係其中一個追番動力
依加比姐妹丼欺負覺得仲正

水晶

咁靚嘅

影到咁似九音個姐姐嘅？
定實情真係九音姐姐？

一路都有諗op歌詞有冇關係
家下見到d咩空白,偽裝就對得番

3姊妹

唔係有一個係老母咩？

Cls 一套原創番都可以俾人劇透結局
官方有內鬼？

有冇劇透link?

又係大陸外包d?

唔係，官方twitter又放錯先行圖，搞到劇透少少11集內容

有冇直播link?

等直播

開始

新月製造？

好惡

估唔到結果係咁

反得咁徹底

官網聽日會唔會多個灰底角色？

透明

無人認得佢

冇人見到佢

又係咁

九音

唔再存在

佢有咁大舊魔力係因為食左好多魔術師之類?

原來預告黑影係水晶？

屌??????

嚇撚死

完全相反,同新月個願望

今集真係恐怖片黎

姐姐

姐姐又會醒左

冇啦啦jump scare

頭先應該解放左
九音應該冇事掛,佢又唔似安娜爆seed

姐姐一陣又唔記得who is 九音

我諗住講座野

我頂,旁白講左

開口中 笑死

一開波就退場個橙毛真係笑到最後

夠鐘睇熟肉

好彩輸得快同埋跟著個怨婦實出事

睇完了
今集的信息量實在太爆炸

安慰下自己，上集旁白都呃鳩人
不過估計就算復活都係結局既事

結局是咪reboot

等睇魔力reboot

09 gif

10 gif

第一張remake

多左0.幾秒出黎

新月·艾妮斯塔
為什麼你沒有父母
為什麼你的好友會妒忌你
為什麼你新好友是人偶
答案只有一個
新月·艾妮斯塔
因為你是被MagiaConatus選中的內定冠軍，被MagiaConatus喜愛既人類啊
啊哈哈哈哈哈哈哈哈

邊個係安娜？邊個係九音？滿月又係乜水？

唔通九音入左四翠身？

最後新月可能要響滿月留低同清除魔力之間揀

雖然九音死左好撚心痛
但又恨唔起水晶
一來本身九音都有起殺心
二來水晶本身作為boss又太正
但照計最後都係HE，我諗水晶都唔會善終

最好既結局
揀清除魔力 但滿月唔知點解會留低左

呢套好睇
剛睇到第6.俾個ED嚇親

龍騎end

霸2個位

話唔定新月個公仔reset完變滿月公仔

香港人一係守序善良，一係守序邪惡

但水晶真係好撚正

九音先係主角?? 集集有新招

一口氣追到第十，好睇

好想即刻有得睇11,12集

巴打應該未睇呢集？

九音係咪gg咗

開頭睇簡介冇乜動力開呢套黎睇
點知琴日一睇睇到停唔到

對上應該係Gridman同強風想快d睇下一集

滿月之戰俾我既感覺有d似Gridman
都係咁期待睇下一集

gridman係好睇，但滿月感覺上集集都好豐富

出post個時係

水晶到底係乜料

gridman好多時以為平平無奇 咁就一集, 點知即刻超展開 不斷引我追落去

水晶一講野就推翻晒我地估果D野

呂布

水晶可能都係人偶黎
水晶: 我就唔信......我實贏到呢場granbelm
呢句野............好似兩面都通用
你話人偶唔可以贏又得 你話佢本身就贏唔到又得
同埋水晶話出就出 話走就走 係咩玩法

如果佢係人偶咁勁都講得通
但死剩一個人一個人偶咁即係新月其實拎硬個聖杯

如果佢係普通人勁到咁真係講唔通

比九音插左一刀 血都冇流過一滴
都唔知係咪真身黎
難分真與假

平時輸左好似會射個家印?去座野度
唔知係夠鐘清場冇show定點,隨時家姐可以參戰
又或者個靈魂比水晶拎左之類

咪就係，九音開曬大絕，用刀插佢都唔扣血。水晶仲可以反插返九音。
點解水晶知滿月唔係人？
會唔會因為佢都經歷過？

而家不嬲都估緊水晶唔係GM之一就係以前的參戰者
不過九音輸大概係因為明明打爆部機就完事但就執意要殺佢

比水晶桶死左… 記憶都無埋，所有人都唔記得佢

跟住咪比水晶吞左
然後換左家姐出黎繼續撚

之前輸果兩件都係射去座野到
安娜有冇射到? 我睇番果集先

水晶會唔會係上一代內定條友既人偶，然後知道真相就黑化左

呢段劇情真係諗唔到
被選中嘅細路人生係咁慘

花田好波

真係無套路捉呢套野tw九音

九音
想知四翠出黎會做啲咩

四翠：我一直透過妹妹既戰鬥已經知哂你地既事
我依家就話你聽水晶既真面目同呢場戰爭既目的

第九集，以為水晶會死啦 ，好在最後無，重進化埋機體添

第十集，仆街，新新機吸太多能量，以為會斯路式自爆，好在、有不死身

大愛水晶、支持水晶做最後贏家
唔想次次happy ending

上次影月特工超展開後，以為另類結局、最後又係happy ending

最好水晶發癲先贏到

影月橋段算典型
都估到係spy中spy

但呢套劇情真係一路展開估唔到

對主角零好感 剩係想佢地輸

MagiaConatus : 唔好意思， 睇得虛淵多

最後幾集有劇透了
屌你

我想睇，有冇加密link

不過其實有時我都解釋唔到，點解隔住部機都可以近距離互桶……

想搵番條LINK已經無左
總之睇字都覺得痴線

唔想睇住

魔法少女嘅野.....

當佢地行出駕駛倉互捅，但唔知點解水晶可以冇事就是了

有人貼番張圖出黎了
自己決定睇唔睇啦

呢套野d招真係好似衝住機戰而黎咁
出招動畫勁有機戰必殺feel 直接放入去已經用得
白百合月牙 黑月牙
九音上集大招 同今集大招
精靈可以係招 敵人精靈應該係叫多部機

仲有好多人都有浮遊炮

孽瘤同林奠

不安

送自己阿妹去死為左打贏場比賽
唔會掛 佢本身係想幫阿妹贏咖嘛

呢套嘢真係好穩定

有少少小圓feel

到底結局係大團圓 定 最後得返新月

點解我會覺得係閻家剷結局
新月滿月一齊死
定係好似小圓咁 得番新月滿月兩個相愛相殺

花田十輝唔會寫呢d咁痴線既結局出黎

但係我想睇
最好好似龍騎劇場版咁無了斷咁打落去

由第一集到而家都唔覺得花田會寫咁嘅劇本
結果喜出望外

16年個套係咩

終末的伊澤塔

五星伴明月
大班月餅香
訴說千萬事
求知一真相
缺月尚待圓
一暮感愁傷
不忘歌聲壯
可憐未自強

18呢 或者我數下你睇下啱唔啱
小圓
smile precure
doki doki precure
友奈
princess precure
伊澤塔
友奈
2018？
Granbelm

2018 月影特工

影帝特工先真

利申未睇

................

真神作

等睇第11集

應該繼續係e個

不要玩死人

ready

已坐定

啊啊啊啊啊

咁都有機會出場

咁樣實現佢願望都有

新角色？乜水？佢叫安娜？

yes

有人記起

居然係靠同班同學工具人

仲有人記得佢

唉屌
點解滿月可以咁好

活夠啦

頂,見唔到

但都係睇唔到

繼續諗係座野搞出黎
d人比佢收埋左用黎增加魔力,仲整結界影響人記憶
未死既

畏高

竟然怕高

阿妹

唔怪得長唔高

田村火魔法

大魔王咁都有歌

lm進化真大魔王

田村唱埋歌

好耐冇聽過

對上已經係ISLAND了

88

ERRRRRRRRRRRRRRRRRRRRR

再見

最後先黎料 ERRRRRRRRRRRRRRRRRRRRR

嚇死人咩,咁玩自己

呢集咁快就完？

諗番起gridman

最終決戰

咁既台詞,唔通真係本體

水晶點解坐左響GM上面

佢企左係座野到?

應該係啦

預告最後果句??

果然好似K島d人咁講
就算睇左劇透都完全唔覺有透到
仲有白百合覺醒

爆seed

預告睇又好似唔係
係咪咩活左幾百年既魔女
定比座野控制住

lm睇100%係點

之前好似唔係100%，今次應該出盡力啦

晏少少睇熟肉

又可以入記錄
中秋節之後滿月就消失

繼母親節殺老母之後

人地Fate/Zero係創造左母親節殺老母、大帝忌日殺大帝、父親節老豆殺全家的神話

fix番好

改兩次先fix番好

新月呢個角色由頭到尾都好難頂
搞到我想支持水晶贏

呢套真係變到今季最期望出新一集既片
由安娜發顛之後就開始日日想睇下集
滿月又係一開始唔LIKE佢 到家下覺得佢會好似龍騎尾二個集咁樣

今朝開始一路睇唔到地方COMMENT
大家都覺得真係應該比佢地he

睇到拜拜煙花好sad，寧願自己一個消失，都唔想大家傷心

希望有個好結局

無魔力嘅世界但滿月消失算唔算

定係花田會成功作個true end出黎

今集好催淚

呢套真係近期最高汁動畫

動畫好睇歌又好聽

uru 首插曲scenery

uru唱呢啲歌真係好正

滿月醬

就差一集,睇下救唔救得番機人番個名

有13集，仲有2集

不過我有信心唔會好差

btw一早冇當係機人番黎睇

同學記得滿月但個妹唔記得

啊妹一早就唔鐘意佢啦
倒不如話仲有好感就已經好好
Btw滿月醬
可唔可以唔好消失

我覺得係因為滿月同個妹既連繫只有用魔力偽造出黎既虛構記憶
啲同學反而係滿月用行動同努力而構成一少少既連繁並唔係用魔力
所以先會有記憶

黎緊兩集都打架啦

其實呢套重點都不在於機戰啦

btw今集上半集新月跑住去搵滿月配埋首歌真係好催淚

新歡舊愛都配呢首歌，舊愛去左，新歡都講拜拜

至少我覺得呢套係今季最佳新番，另一套高水準劇情番應該係彼方的阿斯特拉

btw一聽佢把聲就諗起希望之花

諗起有集成班人一齊傾計，個妹完全當滿月透明，淨係同寧寧傾計，原來係伏筆黎

希望之花就成日神插入，
呢首插曲就睇住個劇情黎播
兩首都好高汁

咁又唔可以話阿妹唔鐘意佢既。
俾著係你，都寧願多啲同朋友傾計多過同家姐傾啦，家姐日見夜見

唔係咁講
機人戰已經係近幾年機人番嘅高水準作品
啲笑容，Buildfight，個啲真係可以收皮
鐵血魔劍都可以企埋一邊

呢套打鬥完全feel到動畫組嘅用心
所以話打鬥同文戲都係高水平

變形，上裝甲，必殺技都有
差合體元素唔知黎緊有無

笑容冇睇
build fight得第一季神作第二季普通
鐵血二期後半暴走收皮

同意呢套機戰作畫都好用心。
但另外人物描寫同故事都好掂。

Buildfight第一季係神
但講緊近年梗係話第三季diver啦
伏到喊
好彩呢套將機人番水準拉返上黎

滿月:新月醬，聽好了，別忘記…相信你自己…不是相信『相信着我』的你，也不是相信『相信着你』的我，相信自己…相信『相信自己』的自己吧！合體！你以為我們是誰呀？

Sor
我覺得Divers仲好睇過try
笑容真係中伏到乜咁
唯有等THE BEYOND快d出TV

當時本來有興趣睇笑容，一入連登Post個個負皮就知唔使睇

我叫頂得哂12集
劇情其實唔差，但根本應該係半季番的內容壓到得12集，慘狀可以想像

睇哂笑容的代價
DIVER好睇過TRY啦
集集兩部撞埋一齊就大爆炸 完全無戰鬥場面睇

攬炒

龍之子紀念作品

divers......設定上其實有問題。有乜可能有集光一拎住兩支捍同戴個眼鏡就入到game, 但其他人感覺上好似sao咁full dive, 仲有玩法真係純打機。。。。

try係成日次元霸王流好煩但都算係無印續集

笑容我連開都唔想開。

呢套滿月我都係無聊搵野睇下，好彩有睇唔係真係走寶

divers個頭開得好
個主角開頭廢下廢下咁 但有時靠反應同計仔下克上咁好正
唔似try個主角第一集就汁到部新機下下一拳一部

但divers做左10幾他左右個主角已經世界頭10已經屈左機
整體我覺得好睇過try 但個主角成長太快

應該唔係主角一人而係主角個小隊上到頭十？
佢地入去唔似其他玩家咁當係社交平台而係真係做任
累積戰績黎計有頭十都唔奇

好似係個人頭10 打虎龍個集有個分牌

年幾大覺得ed演出好難頂
好夾硬就話人見人愛,新手主角光環開到盡

build fight呢系擺明低齡向的就放鬆心態睇啦

Build fighter唔好當高達睇就fit曬
基本上我當佢只係廣告（第一季除外）

好期待最後兩集
睇埋最後兩集便知龍與鳳
希望最後可以走番個靚結局出黎
最好變第二套小圓
出個劇場版俾我睇

第一二季我都係睇名人
型到癲

如無意外呢套應該唔會太爛

但求唔好再虐滿月BB
同俾返九音BB我地

九音應該冇啦......都唔記得左佢

只有一個可能，reboot

小圓入面學姐都甩頭死啦，後尾劇場咪一樣冇事

黎一個2nd round 囉
沒有魔法的新世界

冇睇過小圓
呢套打得爽d定小圓爽d?
諗緊補返睇

小圓唔係睇佢打的
但絕對係當代神作之一
未睇快d去睇

冇錯。小圓係魔法少女系列

小圓身為主角冇記錯去到尾二嗰集先變身

另外再補充多小小。滿月之戰勝在有機戰睇，劇情描述得細緻，同埋琴日嗰集好催淚

小圓就唔係催淚，但個劇情神，可能睇多幾次有唔同體會

好正，有冇多d有代入感既動畫推介？命運石之門睇過

剛剛先睇完今集, 突然唔見咗的確嚇一嚇....但唔明四翠點解無啦啦出現 ?

最後好在都叫重有水晶出場....但佢都係紮返條小辮仔會靚好多

都覺得最後會good end....因為佢個妹個名

九音bb 已經壽終正寢

11 gif

命運石無印好睇過zero, 命運石無印又係神作

今集之後大家想HE 大復活。#九音未撤回

唔明四翠點解出返黎+1
之前又話比水晶食左

水晶封印四翠係肩到俾佢自己扯咗出黎

話一齊打水晶果集？
睇黎要睇黎緊呢集水晶部機個肩，係咪仲有個印記

鬼片黎

因為呢個POST追完神無月巫女.

ENDING會唔會9成似

強烈建議睇埋神無月漫畫版

GOOD COMMENT比人劇透左漫個end, 感覺漫個ending高汁d.

有時間會追埋.

前排唔得閒
儲左5集先一次過睇返
咁樣滿月真係幾慘
睇黎最後點都冇happy ending

花田都係寫悲劇先發揮到佢實力

依家聽返op

執下執下終於對得番d歌詞講乜
咁正面一定有good end

覺得唔會 花田要寫悲劇就係不可逆轉，但留低既人會懷著思念過新生話

Sola 既茉莉、宇宙既老母

應該要死既就死, 不應該存在既就不存在, 唔會鳩寫無舖陳.

呢套後面有無神展開 睇左頭幾集好撚悶

利申宇宙死忠

Live

中段開始發力

竟然

直接用呢個型態出場

顔藝

殘象

bba

水晶原來係…

以為睇緊高達新人類浮遊炮

正宗大魔王

新月

劇本唔係咁架喎屌你

受加護既係新月鍾意既滿月?

準備睇女主爆seed出超必

俾預告同劇透呃左

超必都冇用

多到好似ELS咁

兩個無限魔力對打

新月又出現了

消滅方法都好似

對手

滿月…

咁快完？

下星期最後一集

屌你老母個直抽主走左佬

復活番,唔知仲有冇預告

1人原畫

點解有種persona3 鬼太郎打final boss 既感覺

究極型態

屌 仆街=.=
忙到唔記得左

跟住真係最終決戰

最終話改26號晚播

13集

係啊

睇之前D訪問
呢套野好似16定17年已經開始籌劃緊，18年先畫好哂D機，時間實夠

生放送特番
9月26日（木）21:00～『グランベルム放送委員会～マギアコナトスからこんにちは～』の生放送特番が放送

#島袋美由利 さん #久保ユリカ さん #赤尾ひかる さんが #グランベルム 最終話の放送に向け今だから話せることを、お届け

好似播頭一兩集果時已經完成晒製作

※来週の放送時間に大きく変更がございますので、ご注意ください。

TBS：9月26日(木) 26:03〜
MBS：9月27日(金) 27：30〜

特番之後接住大結局

屌
而家Nico咁19下下封外國IP
都唔知有無得睇特番

vpn gate正常運作,斷估轉播個都會播埋掛

轉播條友係播tbs個台唔係呢套丫嘛

冇留意,平時都冇睇開e個ch

睇完了
出面班人都真係好多辯駁

而家我都唔知講咩好了，等最後一集吧

魔神英雄傳 d 機設

今集好睇到喊出黎

笑死我

12出咗？唔係聽日咩？

滿月BB

字幕組熟肉要等，A站熟肉出左啦

睇完。滿月BB

滿月BB放大絶都唔係對準水晶黎打嘅

個龍門識漂移

大家都係魔力做出黎既人 不過水晶有多佢1000年經驗
而且滿月岩岩先開大斬地圖
明明第一集做到滿月係主角咁 家下真係變龍騎
係差在黑色既二騎無抱住叫滿月

真司都叫有條屍，滿月BB灰都冇

今集演出真係近幾年TOP 3.

呢到都有戰術廚出沒.

其實 granbelm 都唔算黑
係d人一相情願 認為granbelm係淘汰賽

製作組有心醜化水晶
今集水晶d顏藝仲顛過安娜

其實係淘汰賽丫
問題在於最後全部比水晶踢走

成千年都比水晶撚緊

連個公仔都冇埋
開咁多次大絕都冇用

聽到水晶係咁癲叫，悠木碧配到聲都拆

睇完翻譯

滿月已經搵到佢人生既答案

黑百合?

兩部機合體？

我反而覺得水晶成千年都比granbelm撚
根本佢係condom, granbelm用佢黎淘汰人, 係因為啲人唔啱granbelm心水, 到遇到啱心水就比加護佢, 要魔力要魔力, 要partner有partner, 幫佢做第一魔術師
而水晶都明白, 但佢就係想證明自己
然後多數最後一集就唔夠新月打收皮成1000年白費人生

magia conatos 會唔會好似大聖杯咁伏

舊野有自己意識，一早可以知道同實現新月願望
係佢咩都知既前題下，仲會唔會咁順灘
一陣變左新月做容器永久封印end

屈新月做守門人, 先可以無人用到魔力, 但granbelm會繼續
即係代水晶個位, 永續愉悅

由丙組踢到上英超
臨拎冠軍比足協取消資格

我buy呢個結局
實現願望有代價, 唔會顯得太主角威能

千年老女人水晶

水晶比人撚係真
但新月真係無出面人講到咁威能
全家死清光、和姐妹反面仲要殺左對方
識到唯一一個朋友仲要係GM特登比你
成個人生比GM撚到乜咁，係咪真係咁好呢

其實全世界都比granbelm撚

人地整個結界就係唔比人用

點會搞個比賽比人爭,根本係拎黎罰d追求魔力既人

比人爭都唔係問題 點知比個水晶做boss
邊有人爭到 過左成千年先話搵到個岩既人選

我用番響k島的留言講
結合水晶的言論，之前一直沒人贏到水晶成為首席，原因可能是一直沒人像今次主角組們那樣肯合作
以前就算有能合作打到水晶面前的人，可能都曾發生背刺過其他人的情況，令到最終沒人勝出，所以水晶才說人類有多自私及令人絕望

但滿月係人偶
咁都符合個條件，定同其他人合作過就已經符合條件 ...?

我認為係要人合作到尾、無人背刺先符合
水晶個強度絕對係單挑無可能贏
但只要有其他人幫佢就唔同講法

一人之力無可能打低水晶
就係一千年黎都冇人合作先係咁輸

痴撚線
都估到滿月會犧牲
但估唔到係咁悲壯
中段開盾一塊一塊花瓣散落
手手腳腳爛晒
爆氣用魔力組成嘅機
開超必
俾浮游炮打殘
最後望住新月無違憾個樣
真係盡力到力盡

水晶又係慘
最強守門口
永遠做唔到第一

我覺得合作唔係直接原因啦
今集開波新月同滿月都係合作打水晶啦
咪又係輸咁濟
我覺得重點係滿月對新月無私嘅奉獻
將整條生命交俾新月
以往應該參加嘅都係人類所以做唔到呢點

不過講到尾要俾選中嘅細路先有機
其他行開

望住滿月俾水晶一下一下咁打落黎
心都痛
仲要最後笑住同新月講野 好灰
水晶千年守門員 做左一千年咁耐 係人都精神崩潰啦
反而我為水晶唔抵 就算係人偶都好都唔應該唔俾佢做啊話
btw水晶咁勁 會唔會同佢一路打一路儲魔力一千年有關

都係要魔力結界想你做先得
內定既全部都

但係我唔認為成千年黎得新月一個比人內定
所以其他因素都係有關既

咪就係個個都比水晶打爆左

返工千年，冇得升職，慘
只要個End完得好，就是近年最好睇既原創機人動畫

對上一套有咁轟烈我淨係諗起天元
近年好少機人番好少做到boss戰咁緊湊
好多時打幾下口術就算

守門口（水晶）認証
講明新月係咁多年黎GM最like個個
可能千年都耐
決定今次送多啲裝（人偶x1)

近年2d機人番最好係佢
好耐未睇過緊張到手心出汗既機人番

水晶俾舊嘢撚咗咁耐都仲肯打 俾我就罷工屌佢老味

歌,bgm,畫都好足料
差在比個咩end

可能Fate Zero咁
跟著可以出續集

bbq + 出動 ending

而家就算咩ending我估都唔會爛得去邊
2019佳作

btw俾返滿月BB俾我

水晶TRANS-AM

新月水晶都係新人類

啲分鏡全部都勁有富野feel
連重要情節就得番人物係度都照做
完美機人番

講埋番之前水晶點贏曬所有人
同埋點樣食左四翠靈魂
唉 一諗起四翠九音又要sad多次

我想要個小圓式結局多啲
不過滿月BB都
一係新世界再黎過啦

龍騎TV end啦

D staff真係痴線架wor
「時間も人手も足りないしもう一人で書いた方が早く無い？」
「そーっすね」

咩拎黎
唔敢開

其實個劇本真係好屈g
應該好多人由初初唔多鍾意滿月到呢一集滿月好感100%

有gif未

我初初對佢又冇乜野，只係屈機，又唔係咩得罪人。
同埋天然呆性格都幾討好。

滿月BB

你地對新月有乜感覺？

唔係討厭

佢都叫做關心滿月，又教佢好多野。係佢成日同安娜講你唔會贏到我俾人拎黎笑

同埋上集唔明佢走甩咗之後點解唔幫手助攻

神作

真，踢香港代表出局果集

12 gif

最後一集結局期望
1. 水晶贏咗，做埋首席
2. 水晶贏，但繼續做守門人
3. 新月贏，做守門人
4. 新月贏，做首席

希望係結局1

留名睇BBQ 結局

nenene
nenene
nenene
nenene
nenene

仲有一日

想問有無直播拎
我次次睇完熟肉先入黎

生肉唔係個個都頂得順

大結局梗係想第一時間

香港時間聽晚凌晨1:03播大結局

推俾有興趣既巴打

冇新月

戰鬥中

無水晶

發狂中

好快冇得睇

重點係nico鎖區

今晚定聽晚播

聽晚

仲有一日好難忍呀

太好了B站有人轉播最終回特番

只今、公式HPでは満月騎・ホワイトリリーのペーパークラフト 展開図データ無料配布中
下記展開図・組み立て説明書をダウンロードして、ホワイトリリーを完成させよう！

#granbelm #グランベルム
▼DLはコチラ▼

紙模型

最後既PV

BD發售延期通知

特番

呢個先係參考番我上面張圖

ジミー ストーン Jimmy Stone
グランベルムを準備していた頃(初めてデジタルで設定表を描いていた頃)に描いたラクガキ龍神丸

就做喇

熄鳩左另一個直播睇e邊算

林鄭？

Me2
That side saying rubbish

前一集d圖

想問係咪右邊係滿月BB?中間係寧寧？

邊張

而家個直播

已經飛左

中間係島袋
欠保同赤尾個樣太易認

原來問聲優

左係寧寧，中滿月，右希望？

我都係最鐘意呢幕

畫面左手邊的話係

隻紙模型砌出黎都幾大

我開頭以為左邊係司儀

成套個個都係咁悲慘,過去同現在都係

終於有得放飯

但好似都係玩

好悶熄機聽日先睇

呢d特番係咁架啦

我以為大結局直播

佢係播到幾耐,1小時?

佢無寫

全話commentary

完

完
等1點

淨係睇777，無睇特番

直落

中間種田？

我要Happy End

『グランベルム Blu-ray 上巻・下巻』発売延期のお詫びの気持ちとしまして、ささやかばかりではございますが、「謝らないアンナのブロマイド」を準備いたしました。ご足労おかけしますが、秋葉原にお越しの際にはお受け取り頂けましたら幸いです。

屌你官方有病

loop住OPED插曲等睇Live

準備睇多次12集

謝らないアンナのブロマイド

10分鐘

捱眼訓等睇結局

有咩台播,藍原?

前兩三頁條link繼續有直播

直播去邊睇到

可能仲要搵人準備開定post 2

咁我開定先

開波

做咩播番PV

真開波

[7月機人新番] GRANBELM グランベルム (2)

爆post就過黎呢度

眼淚

睇唔到

散彈槍？

致敬位真係

突然咁屈

得左了要轉html5

招野屈到

再生？

ELS數量浮遊炮全方位射擊
點撚避

新月都唔差 出機控

無限魔力
吸左成千年

滿月出現了

魔力反應的思念體

合二為一

係咪叫黑百合

二位一體新機？

errrrr

超級系

人偶既線

鬥多炮

屈到

D線

好正，原來可以咁樣用

斯洛哥

司洛哥?

嘉美尢

呢套野有真實系過？

水晶被腰斬

西瓜冰

成套野都係估你唔到系列

死火，頭先個畫面太快睇唔清楚d線點控

Twitter條友真係會做commentary

等一陣出raw逐frame睇

wa anna......

邊個黎？

魔力消失既話連記憶同存在都冇埋?

兩個新角色？

冇記憶既安娜同九音?

因為否定哂所有野？

同魔力有關既野都消失解咁解?

仲係試煉緊

新月死都死唔到？

呢個模式其實預左

1001

握爆先